.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Lymnieris:

Лимнерис (`Lymnieris <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=124>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Сияющая Башня (The Auroral Tower)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПД`

Лимнерис учит, что для смертного, переход из одного жизненного этапа в другой это священное время.
Сияющая Башня и его агенты часто приходят на помощь добрым девушкам которых принуждают к браку или угрожают лишению невинности против их воли, а так же тем, кто хочет удовлетворять свои сексуальные желания, но ограничены культурой или традициями.

Считается, что изначально Сияющая Башня был планетаром, о чем свидетельствует его высокий рост, изумрудно-зеленая кожа и четыре белых крыла.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Помогать другим в достижении их желаний, помогать секс-работникам и защищать их, помогать другим в трудные переходные периоды

**Анафема**: Подвергать гонениям секс-работников, принуждать к нежелательным бракам или поддерживать их

**Мировоззрение последователей**: ПД, НД, ХД (LG, NG, CG)

**Царство**: Дворец Наслаждения (Небеса)

**Союзники**: :doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Arshea`

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129,
Chronicle of the Righteous pg. 18


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129

**Божественная характеристика**: Мудрость или Харизма

**Божественный навык**: Общество

**Предпочитаемое оружие**: длинный меч

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/passion`,
:doc:`/lost_omens/Domain/protection`,
:doc:`/lost_omens/Domain/repose`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--m--Mage-Armor`
| **3-й**: :ref:`spell--t--Threefold-Aspect`
| **4-й**: :ref:`spell--r--Resilient-Sphere`





.. include:: /helpers/actions.rst